[轉，含分析] 放射radi好快飽和， 咪撚再揀

原標題 想簡JS3612 放射學 Radiography 既你, 請三思

各位巴打絲打你地好
又到一年一度放榜既日子
先恭喜考得理想既同學, 希望你地可以入到自己心儀既科目
考得唔好既同學, 先考慮一下自己考得唔好既原因, 再另謀出路, 祝你地搵到自己想行既路

以下呢篇文章係俾有意選讀 理工大學 放射學既同學睇
千祈唔好誤會小弟係盲目地叫大家唔好選呢科
而係我希望列出更多既理據以及一D同學對呢科既意見
令大家可以諗清楚,到底自己係咪真係適合入讀呢科
唔好學似我咁入左黎先覺得自己行錯路

第一點希望大家考慮既係 點解你想讀放射_?
係為左興趣? 係為左有穩定既將來? 係為左幫左人? 係作為入唔到MEDIC既水泡?
可能你會話 原因有咩咁重要啊? 入左黎先算啦~
錯! 有本事入到放射既同學仔成績絕對唔差, 與其等入到黎讀落先發覺有落差想QUIT
點解唔係呢一刻諗清楚呢?
以我個人既經驗以及同身邊同學既相處
絕大多數人都唔係因為興趣而入放射既, 畢竟大家都未深入接觸過
可能只係POLY既講座同開放日略知一二
所以呢個並唔係最主要既原因

自09年金融海嘯以來, poly三寶因為佢既高就業率(接近100%), 高起薪點成為唔少理科生既目標
的確,如果可以成功入職, 確係會有好穩定既生活
但問題係, 係咪真係有工做_?
相信大家都聽過三寶即將飽和, PT/OT我唔清楚, 但放射科學生既未來環境絕對係日益嚴峻
自DSE學制開始, RD收生人數增加一倍, 由48變96
根據學系既資料, 係未來將會再新增20個學位左右
即係有接近11X人
但事實係, 包括公私營兩方在內, 根本就無辦法消化得晒咁多學生

呢份係醫管局12年既一份文件
大家可以清楚睇到係未來7年既預計退休人數 (第4頁)
以2016-17年度為例, 7個cluster合共既放射技師退休人數只有4人
而畢業生(第一屆DSE)有近80多個放射技師投身職場
根據唔少醫院既師兄表示 而家好多醫院仍然缺人 所以除左填補退休人數空缺之外
亦會增加人手 加上私院如養和等都積極招兵買馬中 所以佢地係唔駛擔心既
但再之後既同學呢? 就算會再加人都唔會請得晒咁多畢業生
亦即係話, 供過於求, 有同學要失業啦

可能你會話...咪住咪住...未來幾年香港唔係會起多好多新醫院咩
又兒童醫院, 又啟德醫院, 又天水圍醫院, 又中大私家醫院
點會無野做啊....
的確, 新醫院會吸收一定數量既新畢業生, 但係你有無諗過
一間全新興建既醫院, 對有經驗既放射師需求大D定係對freshgrad學生需求大D?
放射科既階層分級由上而下:部門經理(Department Manager)>>高級放射師(Senior Radiographer)>>一級放射師(Radiographer 1)>>二級放射師 (Radiographer 2)
而二級入面又有分年資 做左2年或以上就叫做Part1 未夠兩年既叫Part 2
基本上一個part1 pher2 先至叫做正式可以做晒咁多隻modality (即係MRI,CT,...ETC)
新畢業生仍然要經好多既訓練先可以做CT,MRI個D
由此可見, 新醫院對放射師需求大, 但係係要有經驗既為主, freshgrad為次
你仲對新醫院有期望嗎??
另外要提既係而家呢個香港政府做事草率, 你真係信佢所有醫院會如期峻工? 我就有保留啦...

補充資料 理大畢業生薪酬及就業率報告
2012第6頁可見RD就業率為98%
2013第6頁可見RD就業率為97.8%
2014第6頁可見RD就業率為96%
各位同學仔讀左3年通識咁簡單既數據你識唔識分析?

如果大家係好想幫到病人, 對醫護行業有熱誠, 想照顧好病人既話
放射未必完全滿足到你既要求
要知道放射學其下有2個範疇, 分別係影像(例子照X光)同治療(用高能量殺CANCER)
如果係影像範疇既同學,亦即係9成既放射學生既取向
你地係未必有好長時間接觸病人, 基本上係病人入黎照, 你對身份, 擺位, 照完就走人
比較屬於迎送式既做法, 唔會有機會建立到較深厚既醫護同病人之間既關係
而治療既同學就調番轉, 因為做得治療多數以期數做單位, 可能會日日見到個病人返黎進行治療
同病人既互動會多好多

第二點要講既係工作性質同晉升前景
作為經歷左一定時數實習既學生, 可以咁講放射師既工作性質係的確比較枯燥既
重複性比較高, 可能日日都係對住款式大同小異既X-ray film或者一套套既CT film去睇
另外亦要求你有一定既觀察力去搵D照得唔好或者係病人出現病理既地方
做得耐可能就會覺得悶, 未必適合D講求創意或者想係工作上有挑戰既同學
另外我自己覺得放射科既工作量比起護士要輕得多
唔少師兄姐都有餘力玩下股票投資, 亦因為咁早幾日跌市而走得切 (雖然有升番)

晉升前景可以話係一片黑暗
點解咁講
係過去1980年代, 基本上新畢業生做得3,4年就已經有得升做pher1
去到今時今日已經唔會再有呢支歌唱
唔單止要有7-8年經驗, 仲要有相關碩士學位先會被考慮
而香港目前有開同放射科有關既碩士學位只有中大同理工
理工個個比較general 而中大個個就專門讀sonography (超聲波)範疇
而每年既修讀人數有限
報唔到就唯有一路等落去...絕對可能跳到pher2既頂薪都仲未有得升
至於再上去既SR同DM更加唔駛講
結論係放射起薪點高, 做落左一定時間之後更加會跟年資開始跳point, 但晉升前景真係唔明朗
可能到你30幾40歲會升到pher2頂薪, 大概3萬7千幾左右
睇下你覺得呢個數字吸唔吸引啦
我就覺得如果做其他行業有些少際遇一定唔止呢個數
(咁當然會有人低過啦 )

最後想講一點既係...如果真係無相關職位請人...咁點算....??
放射科好似一個循環咁...每10幾年就會有一次大空缺極需要人手,又會有個時間係人手多到無人要
曾經03年SARS以後一度有大量畢業生無工開
聽閒 , 留意係聽閒 , 當時HA皇恩浩蕩, 開左D唔知叫咩放射助理(類似啦)既位置俾佢地
大概$10000個月...叫做俾佢地唔好令手藝生疏咁
之後市道好番都會請番佢地做pher2咁
唔知未來既畢業生會唔會有同樣既待遇啦
我特別想提及既係...一旦你無野做...要留意放射學係接近一門手藝
太耐無接觸係真係會生疏....
另外唔好諗住我今年畢業無野做咪轉住行等睇下幾年會唔會有返位
你要記住每年都新人畢業, 個市場只會更加多人
我係HA, 點解有個岩岩畢業, 技藝仍然純熟既人唔請要請個過左幾年冷河既人?
你諗下就明啦...
同埋放射學生要轉行我覺得唔係一件易事
係3/4年大學生涯入面你基本上無乜點學過行業以外既知識
第2到4年既暑假/寒假都會用黎出實習(留意係無糧出架 )
唔好諗住咩去做下其他行業既intern

你唔會有咁既時間
同埋你諗下你去見份普通寫字樓工
有個CITYU BBA GRAD既同你爭 你估下老細知唔知你當年DSE成績好過佢?
佢唔會知 亦都唔會有興趣知
人地只會諗到底放射學係乜...?
學得太專門既同時其實未嘗唔係封左自己既其他退路

講咁多 其實係想各位有意簡呢一科既同學提供一個比較清昕既畫面
我唔敢講自己講既野係好客觀
但每一字每一句都係我自己作為學生既認知,見聞以及...恐懼
如果你睇完我以上既意見, 仍然係毫無疑問咁會簡呢一科, 祝福你最終可以得償所願
如果你睇完之後覺得有改變既意欲, 我建議再去搵多D人問, 再去查多D資料, 記住兼聽則明, 祝福你最終可以搵到岩自己讀既科
難得考到一個唔錯既成績, 我好希望各位可以好好利用佢, 選到岩自己心水亦有發展空間既科目, 唔好學我咁樣過得咁辛苦
祝各位有A1 OFFER

有啲可能岩。 但係新醫院都會搶公院嘅放射師。 所以新入職嘅畢業生仍然有機會去店補返呢啲空缺。
利申 專職醫療嘅一員

你預計今年起至4年後嘅就業率會急跌？

終於有ching肯出黎講幾句，點醒班dse雞

仍然會有班人深信退休潮同開新醫院會吸得晒新人

吸唔哂就叫飽和

又嚟擾敵

唔係飽和唔通缺人？

咁全港九成科都飽和

問題放射無咪ngo市場，如果入唔到ha就

師兄 有咩科係唔爆煲

收皮啦埋大仔
見越黎越多人同你爭飯食就叫人唔好入
呢科就業率接近100% 人工高 工作壓力輕
我自己都識個yr4話勁好前景
Dse雞記得入 唔好比樓主獨佔市場

即使新醫院請有經驗 但佢地會空左個位出黎 比junior 升 咁junior 升左咪空左比fresh grad 唔明樓主邏輯何在

樓主抄舊post

BTW，放射師好似係有類似NGO既嘢，即係嗰啲X-ray,MRI診所

4年前我揀科果陣想揀radi, 有人同我講同一番說話，咩難搵工同難升，結果屌佢老母，我讀radi既fd畢業搵工易到喊

啱呀
擾敵真係好9
法國d 三寶撚 civil撚 survey撚 最中意阻止人入行
下下都吹話飽和話爆
其實驚死人斷佢米路
係勁嘅怕咩飽和咩搵唔到工

阻人搵食正仆街

#1 咪post 埋link 囉

每年intake 唔會減少，畢業人數一樣咁多，
你既論點唔成立，
我勸各位，只係阻止連登巴打中伏

類似既說話真係大部份科每年都聽一次 唔怪得個個狀元讀醫 唔係狀元就好多護士

同2012話樓市會爆班人一樣
屌左5年都未趺
仲要升到仆街

如果五年前我quit u，四年前入
而家就happy喇。。。

其實飽唔飽和自己諗，未話一定既
但係四年後grad同呢一、兩年絕對有差別
新醫院落成delay又係常識吧
樓主無必要擾敵
不過如果你覺得自己會係top個批，其實點都唔會驚搵唔到工啦，最後都係睇自己

講話2012世界末日個時已經有人話Radi飽和
飽撚到而家

你咩科？

每年都有人退休，位就實有，
但intake 成百人，有冇咁多位？

我覺得爆得最勁一定係言語治療

我就覺得醫生爆得最勁，出黎實冇野撈

所以唔好揀醫療科啦，爆哂架啦，唔好揀呀
醫療科乞食架

爆極都可以試人執業，自己儲街坊客

私院要大把人

完。

Lm

一年可以收到幾多人先，
講緊今年揀入既，
前面已有400人grad

未來5 年舊人退休，私院，新院，開新機，
加埋有500個位嗎？
即使就業率99%
個一個人冇人收就係冇人收

冇撚錯，所以話讀醫療真係出黎乞食
應該讀science,soci,bba

唔係100%就業=飽和

如果年年都用唔收晒黎營造仲有大把空缺既假像，
咁樣既唔飽和有咩意義

Why

12DES
無bio 走左去三大bbq
然後佢下一年就改返所有理科都double count

笑左 有咩唔係
擾敵就擾敵啦 埋大仔
當年見高人工就9衝
而家入左就想趕人走

樓主一年前預計 twc RT冇牌

最後一次提示

BSE 已爆到仆街
Civil 爆撚到仆曬街
EE 已爆
Survey 爆左好幾年

不服來辯

兩個master幫手加速
黎緊仲有cu master又係兩年極速出一批畢業生
所以建議你爆gpa轉dental/mbbs甚至轉去去nursing仲好

Cu又有？！？？

係啊
或者再報過jupas擺pt啦

香港得返起樓同醫療科
比你講兩句我就唔9衝咩

pher1 係大院先請得起
出面做到放射驗身LAB嘅都係用PART 1 已經好威威
人工太貴

醫療科助你置業

講就業率同埋專業既話
醫療認第二，無人敢認第一

個個都覺得自己會係搵3萬嗰個
事實係呢D科一爆就會死得好難睇, pharm就係好例子

搵食科->爆->仆街
乞食科->爆/唔爆->仆街

全民仆街攬炒

留名睇傻仔入黎
利申上左岸

更正一點，pher 2 max point 24, $43145 ，未計HA allowance, housing allowance

而家仲有housing allowance ?

公屋名冊無你名就可以有

除左nursing同medic，香港仲有咩科未飽和？

人係咁架
即使就業率得五成，大家都覺得自己可以做入到果一半
好似三大bba咁，一入去個個都覺得自己可以爭到ibank、MT ，最後得份big4已經執到

上次出place 啲師兄話冇

得contract既HA staff先有 5% housing allowance 轉左permanent 個5%就入左強姦金定公積金到

唔係喎 記錯左約滿金15%. Housing 應該人人都有 當我無打過

挑.....其實昇唔昇係咪真係咁重要...
two 有 two ge 爽
one 有 one ge 爽 (錢).
最重要, 你份工夠穩定

housing 同 ha allowace 好似二選一.
多數都簡ha allowance

不過補充下啦....
master 呢....其實理大中大固然得. 其實重有一堆其他master 係認受ge......不過, 係外國遙距果種. 學費比較貴咁囉...

老老實實, 你真係有心昇one, master 只係一個名, 我個人認為讀邊個都一樣 (除左ultrasound 果個真係好專). 最緊要都係職場人際關係. 你同d 人fd d, take up 多d project, 搭下膊頭. 昇的機會咪大d囉 .
講真, 佢真係有心要昇你呀.....實有方法.

sonographer 多數都女仔啦

Ha allowance 新約係fix allowance ,$2680左右，一定比。housing allowance 係人工5% (要冇公屋名。三年後有約滿金10%三年人工。仲有番shift allowance 。計計係其實唔少

多數係.
MI 呢行一向都女仔著數d.
男仔做, 分分鐘比人話非禮

有冇同行做左兩年private諗著轉下環境，如果入番ha係未好on9

其實private 穩唔穩陣 ? 會唔會中年失業 ?

同問 依家好景private周圍搶人, 但去到中年係未ha晉升方面穩陣d

好多師兄係度

我都好驚失業

師兄仲讀緊?我覺得未咁快飽和,但晉升就應該冇以前咁快

真係想知ha private有咩分別
反而想去下private

係呀placement 緊

private 未必有得跳pt 同埋一得罪人就好易仆街 好似係 都係聽返黎

ha得罪人都易仆街

ha唔清楚,但private仲好缺人

咁ha 都係. 不過斷估ha 就唔會比人炒

有啲師兄都話ha 鐵飯碗 捱下捱下就會升

唉 啲tutor 都話市道麻麻

鬥長命

睇咩醫院。
有d係可以捱極都唔昇。如果你本身個人唔太醒的話。

其實我覺得好多野都係相對ge姐。
老實講。依家唔止係呢一行巿道唔好。
其實香港來講。有邊一行的巿道係好?

有乜唔爆煲

啱呀 都冇野做到

自吞 *12

sad but true

飽和飽和 我第一年入RD嗰陣夠話飽和啦， grad埋啦， 揾工唔洗一日就揾到 難揾工？ 邊度難呀？ 睇過

最緊要就係唔好揀rt, 唔好同東大爭

早到未上岸

同意 ......
不過我自已諗住可能都一世做二仔

打咁撚多字 就係想講唔好同樓主爭飯食

東大只開rt唔開rd?

緊係唔好, 愈叻愈top既唔該揀rt, 等東大班人冇人請

其實rt定mi長遠高人工啲？

一鳩樣, 都係同一個point, 冇分邊個高啲
不過rt 少人, 啲人就成日打哂J 咁覺得RT 勁啲

又乞食

識個師兄今年fg 冇ha offer

唔洗返shift 係正既

返shift 有 返shift 好處

btw, rt, 其實pher 會唔會食到電 ?

點都會食到啦唔係咩

rd 果d 相對 low kv 嘛, 除非你做nm

nm真係好大電 女仔唔好做

冇計.....用生命換取金錢....

巴打做nm

治療師點都好聽過技師啦

虛名ge 野......
你叫自已做放射師都冇錯

如果係真係虛名既你就唔會咁講啦，根本你都覺得老檻先話自己係放射_師。
正如ibanker打死都加番個i字排頭啦

東大都有即時降級啦

最緊要有糧出, 冇糧出呀, 你叫我放射大帝都冇用啦